\cuppercasechapter{Заключение}
\addcontentsline{toc}{chapter}{ЗАКЛЮЧЕНИЕ}

В рамках диссертационной работы было проделано следующее:
\begin{itemize}
    \item изучен материал по теме ``Численное моделирование тепловых процессов
        в условиях высокотемпературного синтеза'';
    \item разработана проследовательная программа для решения уравнения
        теплопроводности методом переменных направлений на языке C++,
        проведено её тестирование и отладка;
    \item разработан параллельный алгоритм решения уравнения теплопроводности
        методом переменных направлений в рамках модели обмена сообщениями;
    \item программно реализована модель обмена сообщениями в
        многопроцессорной среде по типу all-to-all с использованием технологии
        распределённых вычислений MPI;
    \item разработана библиотека, реализующая параллельный алгоритм решения
        уравнения теплопроводности методом переменных направлений;
    \item в библиотеку добавлена поддержка задания гетерогенной среды
        для моделирования тепловых процессов в композиционном покрытии;
    \item выполнено моделирование тепловых процессов для решения практической задачи:
        выбраны параметры характеристик среды, аппроксимирован профиль нагрева
        плазменной струи, реализована траектория движения плазменной горелки;
    \item проведён ряд вычислительных экспериментов на компьютерах с общей и распределённой
        памятью, осуществлена оценка масштабируемости.
\end{itemize}
